【Now政情】北京允廿三條暫不啟動 建制未敢反彈

【Now新聞台】基本法廿三條立法究竟何時啟動，林鄭上任一年來不時被提起。剛訪問北京的港區省級政協委員聯誼會與港澳辦主任張曉明會面時亦有提及，會長施榮懷會後引述張曉明指，林鄭月娥的施政報告得到中央的充分肯定，相信特區政府有能力處理。

林鄭最新的施政報告，重申廿三條立法是憲制責任，會審時度勢何時處理，但現行有關的法例亦不會備而不用，強調絕不容忍任何鼓吹港獨，危害國家主權、安全的行為。

關於廿三條立法的篇幅雖然比去年的長，但仍未有交代立法時間表，未能回應左派日益強大的訴求。

事實上，民族黨及連串DQ事件後，左派認為立法越來越迫切，已有聲音批評林鄭手軟，認為啟動立法不應再拖，即使林鄭的回應未如願，但左派亦未有強烈反彈。

有核心建制向《政情》透露，原因是施政報告公布前夕，有關方面已做好工夫，預告林鄭在施政報告有關23條的立場是獲北京的認可，叮囑建制派不要反應太大，要留予林鄭月娥空間處理。

與張曉明的說法一致，踏入執政第二年林鄭仍按兵不動，但有接近添馬艦的人指社會氣氛大有改善，加上回歸20年，相信林鄭難以迴避任內定當開展立法。不過未來兩年都分別有區議會及立法會選舉，為免影響選情，相信要等至2020年之後才開展立法工作。

不過，有建制派反而認為，今時今日對於他們的支持者，推23條未必再是負資產，甚至是利好消息。

是否修改/取消香港政策法
好大原因係基於23條是否立法

如果今時今日推23，應該會好大鑊 核爆

大陸驚美國就驚美國啦

不如等Donald Trump下台先啦

<焦土>支持23立法

DQ 民選議員 修改議事規則 國歌法 隨便取締政治
剝奪政治權利終身
一次比一次少人出黎
我諗推23 條 可能都係得幾萬人出黎 散完band 就過

快推 我已準備好做一隻忠黨愛港既港豬隊死你班販民牆頭草

遊行撚：遊行向政府說不/唔出黎行無良心/行咗好過無行

有冇23條原來有分別架咩

推左美國佬唔玩班友分分鐘工都冇得返

澳門仲唔夠焦土嗎？

中央玩港獨呀? 建制同淋病唔係日日提23 條咩? 唔係尸山經適當時機咩?

同警察拉黑社會啲靚一樣

一早做晒23條嘅嘢
- 唔俾人入境
- 剝奪政治權利終身、操控選舉
- 唔續FCC 簽證
- 堡主變成恐怖分子

香港人同外國都無動於衷
做完冇後果，使乜立法

澳門關係法都未取消

澳門未到99年前
實質上已經回歸咗
有無23條分別
而且澳門無中國白手套功能

睇嚟你政治智慧都要有待改善
國際政治唔係買棵菜爛咗就唔要（當然好多港豬或者自命自己民智開咗嘅人都係噉諗）
覺得我上堂傳紙仔老師冇過嚟阻止我，冇叫我罰企=我上堂大聲傾偈，老師都唔會理
正如嗰啲人以為外國冇出軍=香港完全冇皇管，支那做咩就做咩，依個小學生思維，幾年前習近平都諗過，因為佢都係小學程度，同嗰啲人不謀而合。
依家都仲成日聽到咩「美國幾年前都唔理香港啦，所以以後都唔會理」，依個邏輯啫係外交政策係唔可以變，照依個邏輯就唔會有貿易戰，就唔會有重組北美關係，北美個新協議係加咗唔可以私底下同非資本主義國家貿易，依個已經係改變咗世界嘅政治版圖。你依家同我講「外國冇理，唔會理」？呃細路都未必得，細路都識睇老師嘅行動，當老師都叫調你個位去邊邊，細路都知有唔妥啦。所以從來只有無知先會俾人呃，唔識睇國際版圖講政治嘅人係連細路仔都不如。

北京食屎啦